嘗試談判嗎 已下錯棋了

今日開始發生「試談判」的狀態，大學生嘗試與政府談判。雖然暫時未有成事，但對局面已產生了不良影響。

若果真的發生了「談判」，就令政府取得合法性，亦使香港人分化成「支持談判」和「反對談判」兩方。這當然是中了政府的計。

但試談判這一步，其實已經給了政府好處。這首先讓政府重新獲得合法性，因為林鄭成為了可談判對象，就是說林鄭會可以「聆聽」民意，而且今次更是年輕人的民意。

更嚴重的是，政府透過今日網絡上對嘗試談判一事的反應，就能分析到香港人的取態。以往的泛民不能再作談判代表，這本為沒有資料而無從入手的問題，但今日下午就開始有數據了。政府了解市民想法，絕非要順應民意，而是會去分化！

現在做的，不單是勸止談判，而且是補救。用海量的反對聲勢，令政府不能談判。

這是四條生命的遺志，二百萬人的願望，七百萬人的福祉。事關重大！政治不能輕率。一子錯滿盤皆落索。現在是等待美國國會《香港人權與民主法案》通過的重要時刻，不能有失。

中大校長也叫你談判就知道是陷阱

請等待美國人權法出台

未有戰果進行談判 那叫做勸降

你不喜歡筆者也好，這還是要說。

這是極危險的做法，首先要了解何時是談判的時機。從來，只有在事情在雙方都不再進攻，只能維持僵局時，才會進行談判。談判是要對方承認現在的戰果，並利用戰果作交換條件。

現在，中共是急起來，想趕在美國的《香港人權與民主保證法》通過前搶先處理香港普選問題。站了出來談判，你就是代表了鬥爭者，否認也改變不了。若果代表真的接受了中共方案，那就會把鬥爭者分化成「接受派」和「不接受派」。這就是中了昨日講的離間計！

其次，林鄭現在是要借成功「對話」去重新建立管治威信。若有人去接受談判，就是確認林鄭是合法談判代表，這是幫助中共在港管治。做了幾星期，就是要證明沒有國會普選的政府是不能管治香港，滋擾政總、包圍警署、佔領國會，一脈相承。但談判就是剛好相反。

有美國的法案你不要，竟與不守信用的中共代言人談判？要談判，就要有•美•國•領•使代表在場出席，這才是合理的談判。因為美國國會既然準備通過《香港人權與民主保證法》，現在一起討論香港問題，最合理不過。

政治講時機的。行錯一步棋，足以粉身碎骨。

未有戰果進行談判 那叫做勸降

推1

推2

推3

推4

推5

推6

五大訴求！做到就撤！做唔到就攻！仲有乜好講？

推

推到學聯見到

推!!!!!!

我冇嘢講

不談判，不妥協，無大台，無代表

撚有人要談咩 仆街啦你

談判定最後通諜
yes or no

[突發] 中環忽現連儂牆

冇大台
冇人代表

李慧琼：希望促成學界與政府溝通 冀雙方先創造條件

要講咩咪記者會到講囉，再唔係咪新聞稿囉，唔閂埋房門就乜撚都唔識講㗎咩，真係屌佢都廢閪事

無妥協嘅空間
我地要徹底贏番次

要談判，政府必先要答應五大訴求
否則只會重蹈14年覆轍
答應訴求係談判既基礎

五大訴求！我無嘢講！

屌你又係d鍵盤軍師但新聞內文都唔睇

呢個係基本啦
而家連區議會都玩DQ
邊個會接受到？

同意

對住林鄭:我無野講

未有戰果進行談判 那叫做勸降
推到上熱門！

係無人有資格去「談判」

談佢老母

訴求政府其實已經好清晰收到，只係冇回應過，根本唔需要談判

我無野講

沒有人可代表我

希望所有有機會比林鄭「邀請」ge學生組織都見到

冇錯 冇人可以喺乜訴求都未達成之下代表我哋談判

推啊

唔該睇清楚先
依家唔係學生主動話要談判

學生會 係 "回應" 要林鄭做到幾點先會同佢傾
包括停止白色恐怖,回應5大訴求.同埋公開

嘗試談判既係林鄭
而唔係我地

係咁share 云伯、北歐心科學既野
云伯熱狗衛星page嚟

其他類似仲有（from另一巴打）

北歐心科學 NordicHearts
法網肥人
肥控制員的化驗室
港澳傳統美學
敗傲蘿即高 嘥仁時（Bio Sciences）
香港，去死吧
屌爆左膠
中央聖學子
政政唯識
美麗新香港
杜亦匡
Seven Chuk
葉政淳
趙雲

啱啊

呢個政府前車之鑑係不能談判
要佢地有實際行動左先，之後先好傾

陶傑：科大學生會提出談判原則的決定很聰明

五大條件都未應承 有咩好傾

冇需要談判，訴求好清晰

話左放人+唔再捉人先"考慮"同佢傾

一句講哂
總之邊個真係去就一定係鬼

唔好畀人分化到，五大訴求冇少過
絕對唔係只要兩個，而係斷緊政府後路

學界一次又一次重申，絕對代表唔到所有香港人，而呢點亦係今次記者會嘅重點。

而學界嘅立場係，「如果而家呢兩點放人唔追究同開門傾都做唔到，唔撚洗旨意傾」。

另一方面亦都阻止緊其他人衝出嚟「代」香港人同政府傾。

1.五大訴求冇少過
2.學界絕不代表香港人
3.傾唔等於讓步

「點解可以傾？」邏輯如下：
既然學界唔代表香港人，噉縱使學界退讓，香港人都唔會退讓，所以抗爭會繼續，何況學界絕不退縮。

學界亦都多次重申，要公開畀同唔界別嘅人參與，而且要有傳媒，同記錄對話內容，以防閉門會議死無對證。

另外，學界為防政府拋出「已經邀請年青人傾，但係佢唔願意傾」呢舊屎，所以宜家提出絕對條件，做唔到就唔洗再邀請。

如果你覺得學界唔代表所有人，噉你更應該支持學界，因為學界就係講緊學界不代表所有人。

有人帶風向屌學界話傾係退縮係放棄五大訴求，冇呢件事，學界係講緊「政府要傾，就要滿足我地訴求，滿足唔到就冇得傾，傾都唔等於我地會縮，想傾得成都係要滿足五大訴求，滿足唔晒嘅話就繼續抗爭」

喂有人帶風向，學界個記者會一定要完整睇

傾佢老母咩 14年中完伏又要再中？

推比學生會睇，唔好行錯，令所有人(係所有人為反送中付出過）嘅人嘅努力白費！

我冇係咁share咁啱喺個fb group見到有人share

push

我冇野講

談你老母 唔好比人分化 唔好比人撚狗

如果唔談政府一定會由被動被主動，反話嘗試談但無人肯傾，最重要係堅持同講到明話五大訴求非常明顯，要好明顯好明顯咁同所有市民表達訴求非常清晰，談判係唔需要同多餘，因為條件要求全部明顯不過，香港市民唔會接受任何代表只會接受達成訴求

成班友連睇下個記者會都懶
幾時有話過同政府傾
未回應質求前 傾你老母咩

唔係講你
我講個fb page係咁share云伯熱狗系既野啫

不能不讚
熱狗啲新雞棚係搭得幾好
睇得出真係專業人士
又搭咁耐先開始露底

無人可以代表我

我無野講我無義務解鎖電話我要見律師我要睇醫生我唔會簽任何文件一個都不能少人無事先可以做世界冠軍

學界冇下錯
逼政府妥協先談，等政府冇藉口

我真係想知有咩急得過即刻放人+承諾唔再捉人 你知唔知依家有幾多人驚比狗拉驚到冇教好訓 邊個唔想佢即刻收哂5樣 但係好明顯係依刻要佢唔再製造白色恐怖係最撚重要 依家就係要佢未埋台已經食左一樣先 到底有咩問題

絶不同港共政府談判

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

屌你搵人拿拿聲將五大訴求印落張紙度 畫啲格俾佢take yes / no最實際喇 冇代表 每個人都可以俾張紙政府take 唔take即係唔回應唔尊重市民

佢肯放一早放 以港共性格傾完佢仲會找數？

有睇 篇野啲字眼的確有啲問題
但係重點係叫人唔好接受政府話要談判

同意
同錄音機有咩好傾
佢肯回應五大訴求既話就晨早回應咗
佢到呢家都唔回應 到談判都唔會
結果明顯 談判只係佢分化既手段
因為大家既理念 最終目的會有所不同
呢家因爲反送中而坐上同一部車
如果作為談判既代表係屬於提早落車派
假如一旦佢失言既話 絕對會破壞與終點派之間既關係
反之亦然
而對於呢個講大話當食生菜既政府而言
佢係無野會輸
班官員最叻既就係語言偽術

推到全世界睇到

咁唔洗講啦 佢話承諾做哂5樣最後走數都得

如果真係答應哩幾點
學生冇理由唔去
去hi & bye都完成兩樣要求
去完唔會影響日後任何行動

無錯呀 佢一日未落實都係會 分分鐘過完暑假再上二讀 所以傾佢老母

邊個談判邊個就係鬼

我冇野講 我唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

學生會呢個記者會所表達既
要林鄭做到個幾點先會考慮傾 其實係岩既,亦都係進步左

知唔知點解有D人成日都可以唔上身,贏到輿論,因為佢地識得政治技巧

呢個世界唔係全部都係聰明人,總有一班愚民
而呢班人見到政府話同你傾,我地唔傾,佢地就會認為政府已經釋出善意,錯既係我地

而學生會呢個聲明,同記招,就係講返佢做唔到呢幾樣野,我地係唔會傾
將個波踢返比林鄭
咁班愚民先會明,哦,原來係政府一個訴求都唔回應,原來之前政府傾係拖時間既咁樣

呢個係一個贏輿論既政治手段黎
你唔好當正全香港人都係好似我地咁醒先得架
呢步棋絕對行得岩

同埋談得姐係會有compromise啦，無compromise點解要叫做談判，宜家就係要no compromise, 訴求一定要達成

發夢夢見淋病政權不回應市民訴求已失去統治合法性

沒有條件談判=認同佢政權 (外媒可能會咁樣理解)????

談佢老母，未回應五大訴求談乜春

從來只有五大訴求，一係應承，唔係就談你老母

我無嘢講

不能錯

係 唔係你比人拉緊係咁講

Push

若然有人真係去咗 到時佢成功拎到會面個畫面佢又話已聆聽各方意見 之後又太陽繼續升起 總之開個佢一定唔會找數嘅條件令壓力放返佢身上

做左五大訴求先再講啦

拒絕談判

談你老母 判你老母

推呀
推到世界盡頭

不談判，不妥協，無大台，無代表!

我無嘢好講
學生會唔可以代表我

Sorry
唔小心㩒錯負評

咀炮戰術

70年前國共內戰時, 共軍唔夠國軍打, 又或是硬碰硬冇著數時, 就最鍾意係開打前用陣前喊話向國軍勸降, 甚麼中國人不打中國人之類, 就算係嘥口水國軍冇反正, 都可以動搖對方意志, 在敵人陣營裡無中生有制造二元對立, 打擊士氣.

統戰, 口交部都是同一玩法, 呃吓入世未深的小學雞,on9大中華膠同鬼佬D Panda派都仲work嘅.

港豬式政治智慧...

要的唔係回應,要係答應落實五大訴求及其時間表,roadmap
而港大班膠人已經exclude部分示威者此為第一分化
林鄭會係會議上開counter offer,你接唔接受都第二次分化

香港最撚好笑係搵班小朋友同共產黨代表談判
等比人陰死

睇黎你真係唔明咩叫回應左5大訴告個D先有得傾

就係講左呢幾句,再講埋佢地唔可以代表其他界別既人

令到林鄭無可能是但搵幾條支那人扮傾左

高質
推

會面 會你老母

中意呢句

咪撚同佢傾呀 777無資格傾

訴求咁清晰 但都唔願意回應
每次記者問親五大訴求 都避而不答
琴日幾個記者問張建宗 年輕人輕生 政府有冇責任 都只係話感到痛心
同呢個政府仲有乜好傾
記者會都遊哂花園 真係傾左都唔會爭取到啲咩

我冇野講

推爆

好心你班仆街睇曬成個記者會先啦
而家班學生會講撚到明要有前設條件去傾

1. 中止白色恐怖
2. 回應五大訴求

呢兩個條件唔答應就傾都唔洗傾
同埋要傾你唔係同我地學生會傾
係要同全香港一齊傾
仲有呀，我地都無話一定要同你傾

你地班友可唔可以唔好咁撚懶

推！！！！

岩， 就增加籌碼

去大台化最主要係想共產黨無得拉攏分化
去大台化動員力其實下降左

點知有班港豬想起臨時台比共產黨有目標炮轟
果然點高招都會比港豬敗家

講得好 科大今次既做法警惕哂其他團體要點做

不談判 不妥協

香港人訴求已經非常清楚!
唔需要談判!

要求都寫晒出黎，有咩需要談判

有睇 篇野啲字眼的確有啲問題
但係重點係叫人唔好接受政府話要談判
冇任何一班人可以代表全部香港人

五大訴求非常清晰 只需要答應 唔需要談判
無大台 無人可以代表我地
我地香港人無嘢可以再輸！

我無野講

雖然我唔係認同全部五樣訴求，但大家要企硬，我都會企硬

訴求都要不割蓆

大家唔一定要將呢件事視為“談判”
只要喺電視面前同佢講返五大訴求, 然後企起身走人

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

推!
香港人訴求已經非常清楚!
唔需要談判!
大家小心中計!

推！

唔好亂談判

談乜鳩

談你老母

推呀屌
有咩好談判呀 我地未贏架

講得岩！談佢老母
要講就公開講，閉乜撚

無錯 林奠而家只係想拖散你地既意志

吓陶傑先講得啱喎
唔覺行錯棋

【聰明】
香港科大學生會拒絕林鄭要求，閉門「會談」，堅持要在接受五大條件的原則、包括不起訴 612 到 71 的所有示威者和成立獨立調查委員會，才展開公開透明、讓公眾參與的會談。科大學生會的決定很聰明。

這種策略，是學習了中國政府的外交談判方式。

中方答應坐下來談判，必先提出一些「原則」。如 1983 年與英國談香港前途問題，先定下「原則問題不容談判」。所謂原則，就是「在 1997 年 7 月 1 日收回香港整個地區主權」的大前提，要英國先答應這個條件大前提，方肯談「在收回香港之後保持香港繁榮安定的安排」。

這樣一來，英國要先投降，才開始談判，而且以後談出來的「中英聯合聲明」，到了今天，又已經成為「歷史文件」，「英國對香港沒有任何責任」。

今年，中方企圖故技重施，以南華早報放風：川普先答應「取消原來的增加關稅」、「停止制裁華為」、「不再逼中方買美貨」為恢復談判三條件，但被川普拒絕。

川普反而堅持：若要恢復談判，必須由上次中止之處開始補談，而不是由頭開始談，不談就加徵餘下三千億美元貨品關稅。

換言之，川普不想浪費時間。這一次，是中方急切想恢復談，於是不再堅持所謂大前提。

香港的林鄭，內外公認是頑固高傲之人，若肯真的「改變作風」、「聆聽社會意見」，只須聆聽了包括曾鈺成在內的「特赦示威者」、「重啟政改」、「公開宣佈撤回」等三兩點的社會主流共識，通過新聞處發幾百字新聞稿宣布即可，根本不必見什麼學生代表。事到如今，再談什麼社會經濟結構問題、怎樣令年輕人分享經濟成果等等，捨近而扯遠，完全是浪費時間遊船河。

何況幾個學生會代表一進門，傳媒鏡頭聚焦，門關上，再出來，閃光燈大作，除非宣布「林鄭已經答應了五大條件」—— 這當然是天方夜譚，因為林鄭若真的答應任何讓步，都只會向民建聯交波送票，絕對不會造就幾個年輕人做英雄 —— 這幾個學生會人物出來，任何言論，就會引起「他們不代表我」的內部分裂和謾罵。

畢竟是林鄭開口要求談判的。年輕人已經缺乏與林鄭對話的興趣。現在是林鄭處境困難，年輕人尤其各大學生會不必協助林鄭做騷，替林鄭解圍，讓林鄭邊「溝通」邊大搜捕，表演「一手軟、一手硬」，向她的主人交功課。

大學生讀書，每年考試，由校方教授出試卷。現在倒過來，施政完全不及格、曾向市民道歉哀求給予補考機會的，是林鄭。

既然如此，主次尊卑分明，由學生定大前提、定 Agenda、定目標，由學生來定試題，是聰明的。而不是林鄭這個「母親」來決定煮什麼菜，叫「子女」回來開飯。

因為香港不再一樣了。香港還有許多學生，無人是她的學生。有大把為人子女的年輕人，但沒有一個想做她的子女。

我無嘢講

冇回應5大訴求 不談判

你應承晒先囉

有道理 推

談判不代表我！
我冇野講

大學生表明代表唔到香港人，但呢個message要傳達得好好，唔係真係中伏。

是緩兵與勸降。

推！！

如果你覺得唔岩，可唔可以對論點回應，等大家瞭解下你既觀點，而唔係陰謀論地談論某個人或者page？

冇人可以代表我

唔撚洗傾 傾乜撚野
五大訴求 非常清楚
六四教訓 雨革教訓
邊個去傾 邊個係鬼

香港人訴求已經非常清楚!
唔需要談判!
大家小心中計

不分割 前線做錯我地補鑊

冇計傾呀林鄭，死左

所言甚是

上面貼哂
哩啲說話你應該同云伯反咉
唔好唔同意見就係戇鳩/鬼/’偽港獨派‘

陳云係仆街共諜分化撚
係事實，唔係陰謀

淨係講最近期既

5大訴求講到口都臭撚埋 仲要人妥協

各大學生會亦請謹記, 而家冇任何一個組織/人可以代替所有人去傾
但好清晰既係, 所有人既訴求係一致

所以不談判 不妥協

你咁講有啲不負責任唔係咩鑊都補到
同埋前線行動前都要用下腦判斷對錯架

無人話到事
佢係要同公眾交代
唔係談判

唔明有咩好談，5大訴求缺一不可，不會退讓，叫林鄭開記者會直接講接受5大訴求就得，否則行動繼續

好在佢地都戴咗頭盔
話達成條件後"考慮" 談判
我覺得以林鄭性格係唔會做到2大條件
所以可以射番個波比林鄭
其實5大訢求咁清晰
政府要求坐底談判個吓己經代表佢地唔會做哂5大訴求
一傾就注定係輸咗

pish

談判就係退讓

我地冇得退

我地退步退左22年啦

真係唔好談判

有前設嘅談判應該冇問題？唔追究義士我咪同你傾囉

有咩好談判呀？

冇大台 談乜撚 又想好似雨傘咁!?
係要談就唔該7婆自己行落煲底

講到好似你做分化撚就無問題咁

因人廢言撚，唔撚睇內容就屌，逢陳雲必反

寫隻紅字以為自己巧勁勁，你咁叻發個論出黎研究下囉

五點訴求好清楚
林鄭我DLLM，唔回應訴求冇野好傾

唔可以傾 要做就做 無謂晒時間

有咩好傾 5大條件一件都冇承認

想分化我地！

我冇嘢講！

唔好傾 次次傾完都無好結果

就樓主post既言點-不談判，我睇唔到有咩分化成份。

何況，覺得有野唔啱提出意見，有咩問題？

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

談佢老母啦

求下大家唔好中伏，做反次主動，發動下一波文宣抗爭！

我冇野講

五大訴求好清楚
傾佢老母

唔好談判，因為政府知我地有唔同光譜嘅人，有人五樣揀三樣都收貨，有人五都要哂，跟手我地會內訌，然後去談判個班就成為眾此之的。

所有野要政府自己去宣布，自己去解決，假若政府正確方向，市民自然唔會去反對反抗

9upper? 邊個去左談判？

由運動一開始市民就同正苦談判緊，一路比人打壓都絕不讓步

五大訴求已經好清楚。
唔好俾柒婆分化，否則重蹈14年失敗結局！

一日唔做到5大訴求，無野好傾。

推！

班學生會有份喺前線衝咩，憑咩做代表

丷

五大訴求
做哂先談判
一日唔做
一日都唔可以傾

依家學生會就係話唔會做代表談判

其實做咩要談判

對於義士，一個都不能少。幾多人黎就幾多人走。

對於五大訴求，都係一個都不能少。

依家個波傳到林鄭腳下，咪比佢踢翻出黎

林奠尚欠五條人命的道歉， 談何談判
-------------------------------------------------------------------

其實學生會expect傾到D咩出黎呢
班官到時一定會聽，聽完就算個隻啊嘛

佢嘅玩法就係比你鬧，鬧完又唔會無左忽肉嘅，你咪鬧囉
鬧完我就同「青年」connect左，做左嘢㗎啦。完。

政府會話「我伸左橄欖枝出黎，大家溝通左原來無用嘅，咁唯有硬起來啦」

談佢老母，回應左5大訴求再同佢談判解散行政會議+議會嘅時間表啦！

做哂五大訴求先啦屌
同埋第五個係要雙真普選！唔撚要你政改！
政改被你磨多幾年就仆街啦

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

咁同做大台有咩分別?
deal唔起奶野, 到時只得賣友既後路.
安安份份發個夢,
係夢境入面貼紙仔仲好啦.

推

打好每場戰役，支援終極談判

其實同邊個傾都係答返果幾大訴求，算罷啦林鄭

推 直接回應五大訴求 唔洗傾

推爆
妖啲人都講唔明嘅係要死撐學生做得好
提出又畀人屈毛
搞到我都差啲想變焦土派攬炒無眼睇算

佢做到2樣都係考慮傾

自推

希望學生會真係企硬

如果佢出晒新聞稿但係反口 以一個國際城市黎講 佢一定受到好多國家批評
同埋林鄭講到明想聆聽年輕人意見 學界就一定就唔甩
但佢要傾就要最少放人同唔捉人
我覺得學界呢步棋行得唔差
個波射晒落政府到

林鄭交待得好清楚。

點解仲有人覺得有得談判？

依家係陳雲冇睇記者會內容就屌鳩班大學生
連登都大把人帶呢啲風向

談判係可以，但首先係要實現五大訴求同推翻831

岩啊 根本你泛民入得去傾 已經係為左選票 講經咩

我地冇大台，唔需要有代表，7婆只需要行出黎開記招，回應5大訴求就得。

邊個去傾，邊個就係鬼

八大學生會唔好再同港共糾纏

咪撚中計吖!!!!??五年前有樣板我地睇

其實班su好醒

佢地開出嘅條件係顯得自己想談判
但同拒絕談判冇分別

唔好推呢啲post
明顯有班人想抹黑學生、分化
想喺度帶風向

呢兩日已經好多人解釋學生立場
但仍然有人不斷寫埋啲似是而非嘅嘢去confuse人

談判談判既條件都係談判
再糾纏對香港人黎講都係下簽

冇野好傾 咪話晒比你知要啲乜

我要投訴

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號

對香港政府先係下籤
SU已經冇再回應
而政府一直叫人閉門
學連登仔話齋係輸咗民意

唔駛灰 佢地未見過世面 廿幾歲 我十幾年前都經歷過 好正常 出到黎見過世面 先慢慢磨平 我從不割蓆 但唔明既以為割 後生仔要聽人講

好明顯 學界就係知林鄭唔會放下身段先落呢一步棋
學界一路都係考慮 考慮唔一定要傾
同埋傾就要公開加唔同界別

五大訴求好清楚，對話只係維穩。

推 唔好信老共呀

談咩判
明明就係你錯
你做錯野比人罰 仲可以理直氣壯話同人講數？

我無野講 我要見律師 唔好兇我 我無野講

觸及自由人權底線嘅嘢究竟有乜撚好傾

一開始我都話要諗定談判會點先，有準備就唔會好似而家咁進退兩難

唔係要求不檢控同公開先埋枱咩

如果正苦答應而埋枱，我覺得值喎

但如果又放棄要求又埋枱咁我真係屌佢老母

所謂唔同界別係咪搵幾個功能組別議員？

你屌定學生會都得 我而家就係屌定班學生 佢水鳩你 你唔好走去傾 直接答無得傾 唔識點答 直接用科大之前既聲明 記者會都唔駛開 唔好再鳩柒柒

陳云熱狗話唔傾好鬼

沒大台不嬲易分裂 就連登都唔知分裂左幾多下 大前提有共識就算了

Pish

堅拒談判！五個訴求係底線，冇得退讓

千祈唔好畀政府拎到主動權同分化我哋嘅機會

做咩啫你

幫推

傾=鬼？ 泛民咪閉門談判咗囉
你先係鬼屌泛民搞分化

唔係科大都有去咩，八大聯合記者會嚟喎

認真八大呢一步係好棋，差在之後會好易行錯，仲之答應要求就埋枱，唔答應要求文宣正苦冇誠意都仆街，唔要解決爭議等等

進可攻退可守，都唔知你驚咩，但如果正苦半答應你個條件咁點算，好似直播變轉播，不檢控路人但仍然要捉刑毀示威者，咁先麻煩

唔可以談判
我無野再講

談判即係投誠
妥協就是出賣

咪係囉 熱狗陳雲講咩 我地係唔駛理 因人廢言 岩就岩 唔岩就唔岩 佢地話唔傾 係佢地既事 唔好用呢樣野去帶風向 你有你有自主意見 你覺得應該傾定唔傾？ 唔好話人地點點點 販民睇住佢30年食人血饅頭 呢單野近區選 所以唔會話佢地 直到佢地又再現形 而家係唔割蓆 包括熱狗陳雲 唔鍾意就唔好俾佢帶風向 最好提都唔好提

所以有乜好傾啫
5大訴求,講完。
林奠連最首要重點,撤回修例都未回應,講乜鳩

邊位人仕開口支持考慮談判嘅，都要靠大家留言拒絕鬧走佢

呢樣有得搞下

關心妍既放生?

屌

未有戰果進行談判 那叫做勸降

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

好

談佢老味

我正式宣佈，邊個去傾邊個係鬼！

非禮勿射巴呢啲先至叫理性討論

而家嘅問題係根本無嘢可以傾，因為五大訴求入面無嘢可以走盞，即係all or nothing，完全接納並執行五大訴求，就係眾成個社會對於散水嘅共識，明碼實價，無轉彎餘地，佢接受就有唔接受就無。而傾就係各自做出一定程度嘅讓步，即係講價，想俾少啲等你「袋住先」。呢個係應該係直接同所有人去傾，係佢要向呢個社會整體去做嘅deal，而唔係由少數人（即變相代表）去做傾呢個動作。

學生會回應嘅時候係有指出佢地唔代表所有香港人同抗爭者，呢點無錯。所以佢地連去可以去傾嘅可能性都唔應該俾出黎，因為你一傾，佢做嘅deal就只有同你做，而唔係同其他人做。呢度會有個效果出咗黎：政府釋出咗「善意」，進行咗對話，而傾嗰班人接唔接受都好，呢個都會加強咗對方嘅合法同民意授權，因為佢已經「同廣大香港市民作出溝通，當中有不同嘅意見，會面有建設性及氣氛良好」，同諮詢嘅時候一樣，呢個只係一個假諮詢嘅儀式，用黎增加佢之後任何決策嘅合法性，而呢點就係學生代表甚至任何人同政府「展開對話」嘅效果。

而對於學生會諸位而言，會有兩個情況

一、佢地唔接受「袋住先」，政府就可將社會嘅持續撕裂同不穩嫁禍於學生組織（因為「善意」已釋出，你唔接受係你嘅責任，情況就同而家羅太講嘅「道歉都道咗啦，仲想點啊」一樣），及佢哋所代表嘅一眾大專生。而政府亦會從此將五項訴求減弱至佢嘅「袋住先」（而且多數有毒嘅）版本。猶有甚者，因為學生會諸位不代表所有香港人及抗爭者，所以佢地嘅「唔接受」亦唔代表所有人，之後嘅事我諗你都可以想像得到（佢地所無代表嘅其他人將「被接受」方案，民意授權同合法性又來了）

二、佢地接受「袋住先」，即被勸降，今次社運內就會從此出現咗「接受派」同「反對派」，形成內哄，佢地會成為咗政府嘅散水幫兇，情況回到2014雨傘運動嘅結局，你地散水，而政府秋後算帳。

所以，不能夠做嘅係「傾/對話」呢個動作，學生會組織對於對話一事無斷然拒絕所有可能情況，而係「有條件」嘅情況下（一、唔追究；二、公開）可以傾，呢度就係個問題。再者，即使佢話佢唔代表任何人，就重大社會事件同政府1 on 1，呢個仍然都係一個代表嘅行為

其實有咩好傾
5大訴求非常清晰
傾得姐係有機會只答應4樣
大眾收唔收貨？
3樣呢？ 2樣？定1樣都得？
談判係有退讓餘地先有得談判
現實我地已經退無可退
民眾訴求好簡單
而且一個不能少
根本無談判嘅空間

起碼代表左個幾間大學既大學生 因為佢地既身份就係咁 唔通科大學生會會長話我代表唔到科大 佢係代表唔到我呢個舊生 不過都要屌佢

你冇可能步步都完美，
只希望諗清楚先好埋枱。

無論點都好大家齊上齊落，槍口對外

傾你老母

談判意味雙方各有讓步
我地五大訴求非常清楚
政府跟住做就得
無乜好傾
唔需要談判

冇錯

再推

政府整出嚟嘅爛攤子，唔好比班後生去承受！

推！極重要

贊成！

一個冇認受性嘅政府仲同佢談判做乜！
呢頭叫人落台呢頭又去傾，我係管治者嘅話會覺得即係示威者想我答應訴求，我唔答應就叫我落台，叫我落台唔係因為管治有問題

大佬

同一招中過最少兩次喇，咪再中好無

已經瘋狂叫人唔好去見，但總有政黨走去出風頭，政客醜惡的

PUSH

如果有必要嘅話我覺得要鬧埋民主派議員，係咁瘋狂宣傳自己

我無野講！

三不政策（不接觸、不談判、不妥協）

蔣經國曾親口告訴《紐約時報》記者說：「與中國共產黨接觸（談判），就是自殺行為，我們沒那麼愚蠢」

推 我冇嘢講

五大訢求，做到就散，做唔到就聚，冇大台，毋須談判。

推
唔好比機會佢地代表你
或者 接觸你

之前627已有大學教授做緊野，扮聽意見，接觸學生收風
然後73就有媒體出文話已經經唔同渠道，接觸到「黃色」學生

第一日就玩膠同林鄭講群眾唔會聽學生會，愛莫能助，扮無奈耍走林鄭。

大家冷靜啲先， 其實今次大學生嘅談判前設， 就係要佢完整回應5大訴求， 再加上公開會議。 講真如果佢做到嗰五訴求，咪傾吓law

Push，我信香港人。即使談判也不代表我們

傾?有會對住個錄音機傾架.?
五大訴求都係哂度
無得討價還價

傾咩？

完成左五大訴求就唔傾啦屌，冇價講

無得討價還價

學聯不代表我

你分化泛民幫熱狗講說話有咩居心
得三毛先會做呢d

傾下政改

我哋輸緊仲“談判”，呢啲唔係談判，而係投降！
你哋話我三毛我都要講，五大訴求缺一不可！

呢班大學生都未夠料未夠guts會累事

無嘢好傾呀
談你老母判啦淋病

其實有乜好談判
大家要求己很清楚

邊有人談判？

我叫你唔好提 你就話分化 咁你日日提 又咩居心 無人提就無人理 有講咩說話

呢個「G持鄺神」假膠黎，盲撐泛民撐到曲線反咁

推到所有兄弟姊妹都睇到

推。silent gas.

我冇野講學生會不代表我

學生會不代表我

收皮啦p牌仔 又分化

五大訴求 沒一樣可以讓步

無嘢好傾

不要談判

【美國巴絲速速現身！】美國page 教人幫手推美國通過法案

不要嘗試談判

點解會係三毛 三毛唔會咁講

推 更多人睇到

承諾五大訴求先傾

負評都咁話 你班大學生 唔好無啦啦走去上電視搏出位

自推 搏屌 搏負評

唔好衰on9 求求你們

推啊！！！ 唔需要談判啊！！！
我地嘅五大訴求已經好清楚話比政府聽

咪撚on99小圈子
大學生唔好咁易上當 要林鄭自己係記招逐一做回應！

一應承談判，即係將個主動權交番畀對家

畀機會對家做公關show (：我話要傾㗎，可以考慮讓步㗎，係班示威者完全唔接受囉）

畀機會對家分化我哋，透過分開同唔同組別傾 （學生/宗教/專業人士），模糊焦點，令我哋浪費時間同精力討論啲唔會有結果嘅偽命題。

要記住，呢場仗係屬於每一個香港人，示威遊行就係我哋同政府嘅談判

We are Hong Kongers.
We will never forget.
We will never surrender.

不要中計

唔好俾機會政府話我地拒絕對話，其實一路都同佢地對話緊

十八區全民運動會
行完就巡遊
撐到答應訴求和人權法案到來

回應訴求
冇野好談
完

講得好

唔好唔記得7婆同人談判過喜帖街之後就用推土機推淋條街
唔好唔記得五年前有學生上談判桌談判後就鋃鐺入獄